加拿大：會就新疆及香港局勢發聲 中方如有不滿請躝屍趷路

杜魯多：會就新疆及香港局勢發聲

加拿大總理杜魯多表示，會堅持捍衛中國人權，不論是新疆維吾爾族問題或香港局勢，抑或面對中國的「脅迫外交」，加方都會清晰為人權發聲。中國駐加拿大大使叢培武昨日要求加方停止向逃避港區國安法的香港人提供政治庇護，又指如果加拿大關心在港30萬加拿大公民及加國企業的健康與安全，應該支持中國當局打擊暴力犯罪行為。

加拿大保守黨領袖奧圖爾批評叢培武的說法，對在港加國公民構成威脅，認為叢培武應道歉或離開加拿大

原文網址：